年關難過 | 沒有聖誕的售貨員

聖誕節從來都是零售業翻身的「黃金檔期」，不過今年聖誕卻進入超級冰河期，大品牌相繼撤資、更陸續出現結業潮，不少售貨員加入失業大軍。從事高檔化妝品零售的Ice入行6年，由最初月入4萬多元，跌至離職前的萬多元，前路茫茫，今年聖誕節前夕他選擇離開。

售貨員
你憑咩？

抵啦

靠支那人。抵死

門店sales 4萬幾
你值咩

靠大陸人仆街啦，睇唔起香港人。抵撚死啊

仲有萬幾蚊月薪都叫前路茫茫 笑鳩死

垃圾

只係回歸基本價值姐

萬多元都唔錯啦
不過要企成日

而加至叫政府幫本地品牌唔好淨係注重奢侈品，靠奢侈品賺大錢時又唔見你咁講